%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode

\section {Ausblick}
\label {sec:outlook}

Nachdem die Entwicklungsplattform nun fertig gestellt ist, kann jetzt damit
begonnen werden aus dem Projekt GlobeLog II ein verkaufsfähiges Produkt zu
machen. Wichtige Meilensteine auf dem Weg dahin sind natürlich der Entwurf
einer Basisplatine mit Stromversorgung und Schnittstellen und das Finden eines
geeigneten Gehäuses. Auf der Softwareseite muss natürlich die eigentliche
Loggerapplikation entwickelt werden. Dazu gehört vor allem auch die Portierung
der IMPBus II Library zur Ansteuerung der Feuchtemesssensorik.

Weiteren Entwicklungsaufwand wird es erfordern, den Stromverbrauch und die
Startzeit zu optimieren. Beides sind wichtige Faktoren für den Einsatz des
Loggers in Umgebungen ohne feste Stromversorgung.

Für die Fertigstellung der reinen Loggerapplikation wird wohl eine
Entwicklungszeit von ungefähr sechs Monaten anzusetzen sein. In diesem Zeitraum
sollte sich auch die Basisplatine und das benötigte Gehäuse umsetzen lassen.
Für die Optimierungen und das Testen des fertigen Geräts werden voraussichtlich
noch einmal drei Monate notwendig sein. Zusammen mit den drei Monaten, die
jetzt schon im Rahmen dieser Arbeit in den GlobeLog II investiert wurden,
ergibt sich eine geschätzte insgesamte Entwicklungszeit von ungefähr einem
Jahr.

Vergleicht man dies mit der Entwicklungszeit anderer Applikationen, die von der
IMKO GmbH vertrieben werden, so liegt dieser Aufwand, erfreulicherweise, im
Bereich deutlich einfacherer Geräte.

Sollte sich diese Prognose bestätigen und der GlobeLog II tatsächlich all die
angestrebten Einsatzgebiete in Bodenfeuchte und Industrie abdecken können, hat
sich die Entscheidung für Linux als strategisch wichtig und richtig bewiesen.

% vim: set tabstop=2 softtabstop=2 shiftwidth=2 expandtab:
